【高度自治屬廢話】饒戈平：基本法規定中央有很多權利 不限國防外交

基本法委員會委員、北京大學法學院教授饒戈平認為，對香港的管治不應只理解是港人治港，高度自治，而是中央行使基本法的憲制性權利和香港行使中央賦予的權利。

饒戈平表示，中國對香港行使主權表現在設定基本法，成立特別行政區和授予香港高度自治權。基本法規定了中央有很多權利，並不限於外交和國防。

醫好精神分裂未

在何種情況下須在香港實施全國性法律？

第十八條訂明，全國人民代表大會常務委員會(下稱"全國人大常委會")在行使其權力，對列於附件三的法律作出增減時，會依循甚麼程序及條件。
根據第十八條，全國人大常委會在決定對列於附件三的法律作出增減時，先徵詢基本法委員會和香港政府的意見。第十八條又規定，列於附件三的法律，限於有關下述3個範疇的法律：(a)國防；(b)外交；及(c)其他按《基本法》規定不屬於香港自治範圍的法律。
第十八條亦訂明，全國人大常委會決定宣布戰爭狀態或因香港內發生香港政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港進入緊急狀態，中央人民政府可發布命令將有關全國性法律在香港實施。